**內山理名**是[日本的一名女演員](../Page/日本.md "wikilink")。[神奈川縣出身](../Page/神奈川縣.md "wikilink")，身高157cm，經紀公司是[Sweet
Power](../Page/Sweet_Power.md "wikilink")，（活動期間1998年-），主演作品有[大奥](../Page/大奥.md "wikilink")〜華之亂〜、[生徒諸君](../Page/生徒諸君.md "wikilink")\!教師編。

## 參演作品

### 連續劇

  - 你以為你是誰\!（1998年10月-12月、TBS）-渡邊瑞希
  - [鈴蘭](../Page/鈴蘭.md "wikilink") 第2-9話（1999年4月-10月、NHK）-常盤明子（少女期）
  - L×I×V×E（1999年4月-6月、TBS）-松原知恵
  - [日本](../Page/日本.md "wikilink")[恐怖](../Page/恐怖.md "wikilink")[童话六部曲](../Page/童话.md "wikilink")〜灰姑娘〜（1999年4月-5月、TBS）-主演・橘あゆみ
  - [美人](../Page/美人.md "wikilink")（1999年10月-12月、TBS）-岬圭子
  - [QUIZ](../Page/QUIZ.md "wikilink")（2000年4月-6月、TBS）-薰
  - [浪漫](../Page/浪漫.md "wikilink")[巴士站](../Page/巴士站.md "wikilink")（2000年7月-9月、富士電視台）-宮前祭
  - [編集王](../Page/編集王.md "wikilink") 第2話（2000年10月17日、富士電視台）-山手さゆり
  - [蛋糕上的草莓](../Page/蛋糕上的草莓.md "wikilink")（2001年1月-3月、TBS）-澤村遙
  - [菜烏刑警](../Page/菜烏刑警.md "wikilink")（2001年4月-6月、關西電視台）-佐藤佳織
  - [心臟](../Page/心臟.md "wikilink") 第3話（2001年9月17日、NHK）-星野麻紀
  - ハンドク\!\!\!（2001年10月-12月、TBS）-小島道子

第52回NHK紅白歌合戦 2001年12月31日

  - [婚禮](../Page/婚禮.md "wikilink")[設計師](../Page/設計師.md "wikilink")
    第1-4話（2002年4月-5月、富士電視台）-藤波千鶴（友情出演）　
  - [武蔵](../Page/武蔵.md "wikilink") 2003年1月-12月、NHK）-朱実
  - [夢想飛行Good
    Luck](../Page/夢想飛行Good_Luck.md "wikilink")（2003年1月-3月、TBS）-深浦うらら
  - [前男友](../Page/前男友.md "wikilink")（2003年7月-9月、TBS）-早川菜央
  - FIRE BOYS 〜め組の大吾〜（2004年1月-3月、富士電視台）-園田まひる
  - [離婚弁護士](../Page/離婚弁護士.md "wikilink")Ⅱ〜ハンサムウーマン〜（2005年、富士電視台）-倉田麻美
  - [大奥](../Page/大奥.md "wikilink")〜華之亂〜（2005年10月-12月、富士電視台）-主演・[牧野安](../Page/牧野安.md "wikilink")

ガイアの夜明け 2005年12月27日

  - [令人討厭的松子的一生](../Page/令人討厭的松子的一生.md "wikilink")（2006年10月-12月、TBS）-主演・[川尻松子](../Page/川尻松子.md "wikilink")
  - [生徒諸君](../Page/生徒諸君.md "wikilink")（2007年4月-6月、テレビ朝日）-主演・北城尚子
  - 悪党～重犯罪捜査班 2011

花咲舞が黙ってない 2015年7月

### 綜藝節目

  - 囚われつかじ〜13人の容疑者〜 第12話（2008年8月6日）

### 電影

  - GO-CON\!（2000年）-宮本純
  - サトラレ TRIBUTE to a SAD GENIUS（2001年）-川上めぐみ
  - 卒業（2003年）-主演・杉田麻美
  - α-Jam Films S-（2004年）-主演
  - [深紅](../Page/深紅.md "wikilink")（2005年）-主演・秋葉奏子
  - [怪談新耳袋](../Page/怪談新耳袋.md "wikilink")（2006年）-主演・里中悦子
  - [5年後的情書](../Page/5年後的情書.md "wikilink")（2010年）-主演・志村菜緒
  - [投靠女與出走男](../Page/投靠女與出走男.md "wikilink")（2015年）- 戸賀崎ゆう

### 廣告

  - 警察廳「2000年人事募集」（2000年）
  - 消防廳「全国消防長会 春の火災予防運動用防火」（2000年） ※スチルのみ
  - 朝日飲品「旨茶」(2001年-2003年）
  - 警察廳 「2001年ポケットカレンダー」「秋の全国交通安全運動」（2001年）
  - 中央勞動災害防止協會「全国勞動衛生」（2004年）
  - 最高裁判所「裁判員制度」（2005年）
  - 国土交通省「自動車點檢察推進運動」（2007年）
  - クレオ「筆まめVer.18」（2007年）

## 得獎紀錄

  - 二十歳新演員獎（2002年）
  - 第2回「ミントな人」賞（2002年）
  - ヒロイン オブ ファッションダイヤモンド（2004年）
  - 2006年エランドール賞 新人賞
  - 第5回きもの大賞（2007年）

## 外部連結

  - [内山理名個人Blog](http://www.uchiyamarina.net/)

[Category:Sweet Power旗下藝人](../Category/Sweet_Power旗下藝人.md "wikilink")